洪水橋 未來投資/自住討論

見好多巴打都有留意洪水橋
岩岩政府都比左廿幾億落去作初步部署
第一浸水係好少 要起都講緊10+年
預計2036-2038年先完全發展完
尚城係暫時洪水橋最好既私樓

資料提供：
由構思規劃至今逾20年的洪水橋及廈村新發展區，根據發展局向立法會提交文件所顯示，將改造現時被用作棕地作業的荒廢農地，成為極具潛力的新市鎮。

計劃於本年度啟動，直至2038年完成，共分三個階段發展。整體發展面積達441公頃，涉及收地面積達324 公頃，總共發展6.1萬個住宅單位，公私營比例各佔近一半，惠及17.6萬入住人口，勢將成為新界未來的房屋供應重點地區之一。計劃分為三個階段進行：

第一階段
首階段規模較細，涉及發展面積17公頃，有望於本年度啟動，料提供1,400伙住宅單位，當中約1,300伙公營及100伙私營房屋單位，估計入住人口約4,400人，最快2025年入伙。地點主要是毗鄰洪福邨的專用重置屋邨，以及收回廈村一帶的土地。

第二階段
擬於2024年至2032年期間發展，涉及面積廣達251公頃，地點集中在擬建的西鐵洪水橋站周邊，藍地及都廈村一帶，將會提供逾三萬伙住宅單位。當中包括逾一萬個私營及兩萬個公營單位，入住人口逾九萬人。

第三階段
計劃於2030年開始，維期約七至八年，涉及發展面積廣達173公頃，包括鄰近天水圍的廈村及新圍等地域，將興建2.87 萬伙住宅單位，其中逾65%為私營房屋，35%為公營房屋，預計滿足8.08萬人口需求。

正呀 終於有post討論洪水橋

利申:主區分行大行AA

嚟返個李根興西鐵站現場短片先

可以隔5年後再開先實際d
依家乜柒都無
尚城到佢發展完都變舊樓了

洪水橋西鐵 坐落係邊

各位5年後嚟洪水橋 記得搵我
等足你地5年

洪水橋終於有post

尚城好似要行25min wo